入境處解釋拒林昶佐來港 「他無特別技能」 何韻詩：識隱形分身術先好申請

2018年12月25日
入境處解釋拒林昶佐來港 「他無特別技能」
何韻詩：識隱形分身術先好申請

包括林昶佐在內的閃靈樂團因未獲入境處批出工作簽證而取消來港演出。資料圖片

何韻詩原邀請台灣「閃靈」樂團參與她舉辦的演唱會。

【本報訊】台灣閃靈樂團受邀來港參加演唱會，因入境處未批出工作簽證被迫取消。主辦演唱會的香港歌手何韻詩昨終收到入境處回覆解釋不批准樂團主音林昶佐的申請，是因為林沒有特別技能、知識或在港欠缺的經驗。林昶佐回應說：「蠻替香港擔心，也難怪很多香港人對自己政府越來越失望。」

記者：曾偉龍 羅繼盛

由主張台獨的台灣時代力量立委林昶佐擔任主音的閃靈樂團，原擬於前日在由香港歌手何韻詩舉辦的「我們正在」演唱會上表演，卻因未獲發工作簽證，令表演環節被迫取消。何韻詩昨收到入境處回覆解釋未批出林昶佐工作簽證原因，發信日期是上周五，即計劃表演日期的前兩天。入境處指，來港就業人士應有特別技能、知識或有價值並在港欠缺的經驗（possess a special skill, knowledge or experience of value to and not readily available in the HKSAR） ，林昶佐未能滿足這些條件，處方拒絕批出申請。

何韻詩在社交網站上載信件，諷刺指境外人士來港工作需「練定隱形啊、分身術啊、時空轉移等等特異功能」，又指閃靈其他成員的申請仍未有回音。閃靈亦在社交網站發文，揶揄香港政府的回覆，「是說，Freddy（林昶佐）你以前在香港演唱會上做過甚麼特殊技能，而現在辦不到的啊？除了八塊肌不見了以外，請大家幫忙一起回憶解謎！」

林昶佐回覆《蘋果》指，看到入境處信件的第一反應是「我看不懂，到底是甚麼意思？」曾多次來港演出的他稱，想不出過往擁有甚麼「特殊技能」，現在反而不會，「我也沒有隱形嘛，舞台上的表現，如果有特別之處，現在還會才對，現在還沒有退化……或現在沒有『八塊肌』了。」他指自己的音樂、內容、理念過去20年都沒有改變，「以前可以去，我當然認為現在還可以去」。

林昶佐：替香港擔心

他續說，大家都不相信信中字面的意思，擔心背後是否涉及他的政見和身份。他觀察到近年很多關心香港的人都不能入境，「我只是其中一個人，也蠻替香港擔心，也難怪很多香港人對自己政府越來越失望」。他呼籲音樂圈、社運圈朋友繼續努力，自己仍會關注香港，「可能現在不能去香港了，但還會關注香港的事情，看在自己崗位上怎樣可幫助香港」。

他表示不會就今次簽證被拒申請覆核，但認為特區須回應人民對言論自由和民主的要求，日後如有機會來港，他仍會繼續申請簽證，「看香港政府會不會變得更開放，整個香港社會會不會變得更自由。」

閃靈團長Doris則說：「剛才團員都在講，也是覺得香港政府有點幽默，千百個理由，怎麼會選這個理由？大可以大方講出來政治因素，那這樣以後各國藝人申請工作證，要怎麼辦？」

入境處回覆林昶佐指，他未能滿足處方所列條件，拒絕批出簽證申請。何韻詩fb圖片

上一則
上一則
兩歲女染肺炎鏈球菌不治

下一則
下一則
摩天輪故障 遊客半天吊50分鐘

以後只有超級英雄先可以入境

咁班外地演員咪唔可以嚟香港宣傳同拍戲?

反正都係9up 不如話佢地會放屁污染香港空氣算數啦

個理由好撚on9
又唔係長期逗留

下次填表時俾入境處知你有呢d技能
香港關係法專業研究
中英聯合聲明品質檢定
香港高度自治人體測試